---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Каково положение женщины в Исламе?
date: 2024-09-26
description: Мусульманские женщины имеют право владеть имуществом и распоряжаться им. Ислам
  призывает мужчин хорошо относиться к женщинам.
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/ch3-13.htm
  title: islam-guide.com
translator_id: 594830
---

Ислам рассматривает женщину, будь то незамужнюю или замужнюю, как самостоятельную личность, имеющую право владеть и распоряжаться своим имуществом и доходами без какой-либо опеки над ней (будь то отец, муж или кто-то еще). Она имеет право покупать и продавать, делать подарки и оказывать благотворительность, а также тратить свои деньги по своему усмотрению. Жених дает невесте брачное приданое в личное пользование, и она сохраняет свою фамилию, а не берет фамилию мужа.

Ислам призывает мужа хорошо относиться к своей жене, как сказал Пророк Мухаммед {{ $page->pbuh() }}:

{{ $page->hadith('ibnmajah:1977') }}

Матери в исламе пользуются большим уважением. Ислам рекомендует относиться к ним наилучшим образом.

{{ $page->hadith('bukhari:5971') }}
